廣西新傳媒中心一柱擎天 射煙花慶中秋

中國大國崛起的氣魄，已體現在國內的建築風格上。位於廣西南寧的廣西新媒體中心，因為其「一柱擎天」的獨特造型，而引來網民熱議。近日更有人悉心製作惡搞影片，令大廈頂端射出一道道煙花，成功引起外媒關注，令新建築「揚名國際」。

這座廣西新媒體中心在2016年8月動工，如今工程已進入尾聲。南寧市委機關報《南寧日報》在今年6月介紹過這座建築，指項目預算總投資約19.66億元人民幣，總建築面積25.7萬平方米。當時報道形容大廈「宛如綿延的梯田，具有壯鄉山水畫的美感」，三座主體結構「已展雄姿」進入最後裝飾階段。

不過眼利的網民一看就發現，所謂如「綿延梯田」的新媒體中心，看起來明明就像男性生殖器。近日網上更流出一段15秒的影片，顯示建築物在晚上綻放耀眼光芒，頂端射出一道道煙花，氣魄非凡。

影片隨即在網上廣傳。不過大陸梨視頻引述廣西廣電網路有限公司的工作人員稱，這段煙花影片只是網民惡搞。工作人員稱建築尚未修築完成，根本不能放煙花。至於建築物的「獨特」外型，工作人員就指是拍攝角度的問題，若正面看應該會見到山的形狀。

不論煙花片段是真是假，這個獨特的建築已經成為國際笑話。英國《每日郵報》、《太陽報》、《鏡報》等，均紛紛轉載這段「陽具煙花」片段，部分報道寫得非常直白，形容煙花就如一道又一道的精液。

影片亦在大陸微博引來熱議。不少大陸網民更將新媒体中心與廣西體育中心相提並論，認為兩者可謂是互相輝映。

南寧真係慘，畀人滅族又畀d北佬搞傳銷搞臭個朵，而家又整棟射精樓

真係唔知個城點解咁黑仔

隔離仲有個閪

咁老實講呢個係體育館standard外形

另一角度

襯番遮

得個閪點可以無條撚先

你令我諗起丹霞山

下面嗰塊緊好多喎，雖然深色啲

個煙花真係射精咁撚款

可惜是黑鮑
香港喺呢方面就進步得多

補圖

射精大樓

新起既都咁短，真係好短，大陸佬都咁size
我地國金二期長好多

香港國金 係割左包皮既成年人撚，
廣西新傳媒大樓係小孩的包莖

證明大陸傳媒=打飛機

未割包皮

好懷疑係特登